粉嶺高球場資深員工警告收回土地會令數百人失業

為期五個月的土地大辯論已踏入最後階段，土地供應專責小組今日（25日）舉辦最後一場公眾論壇。而論壇的首節發言時間，討論內容主要聚焦在發展郊野公園、棕地及收回粉嶺高爾夫球場，以增建公共房屋。

有市民於場內批評，土地供應專責小組對18個土地選項有預設立場，斥公眾諮詢尚未完結，特首林鄭月娥就經已公開表示要填海造地，形容「諮詢廢」。

粉嶺高球場資深員工：收回土地會令數百人失業

任職粉嶺高爾夫球場接待處30年的簡小姐表示，高球場環境優美，現有數百名職員工作，倘收回會令大家失業，又指現時高球場逢星期五都公開予公眾人士，使用高球場的費用低至1,100元，與公共場地無異，言論隨即引起在場人士嘩然。

市民黃小姐表示，目前香港不是欠缺土地，而是沒有完善的規劃，認為高球場只服務2,600多人是十分自私，加上現時提倡發展大灣區，為何打高爾夫球的人不到大灣區使用此類服務，故重申香港要有合適的規劃。

土地供應專責小組主席黃遠輝回應，特首林鄭月娥表示填海是無可避免，惟此言論屬林鄭的個人意見。黃遠輝解釋，諮詢是實實在在，並且非常廣泛，至今已舉行超過130場不同形式的諮詢，又強調撰寫報告的內容是建基於市民的意見。

咬老綜咪仲爽

晴報：畀人炒係競爭力不足

低至1,100元
佢係咪以為香港個個都係連登仔fg 50k

起兩三個商場吸納返晒啦
仲可以起樓俾人住

點解唔去大灣區打golf?

即係叫香港人上大陸打波，就讓位比150落黎住
咁幾多地都唔夠架，遲下係咪直頭叫香港人上大陸住

嗰度起樓點只幾百個就業機會